.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Колючий эвриптерид (Spiny Eurypterid)
============================================================================================================

Колючие эвриптериды агрессивны, упрямы и совершенно не желают прекращать преследование добычи, даже во вред себе.
Эти существа покрыты бесчисленными игольчатыми шипами и могут вырасти до размеров океанических млекопитающих, таких как косатки.
Моряки часто находят их цепляющимися за корпуса кораблей, поскольку колючие эвриптериды принимают их за добычу и слишком упрямы, чтобы отпустить.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Spiny-Eurypterid:

Колючий эвриптерид (`Spiny Eurypterid <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1152>`_) / Существо 5
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- земноводный
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 97

**Восприятие**: +10;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`волночувствительность <cr_ability--Wavesense>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +13,
Скрытность +13


**Сил** +4,
**Лвк** +2,
**Тел** +5,
**Инт** -5,
**Мдр** +1,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 22;
**Стойкость**: +16,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +10

**ОЗ**: 70


:ref:`cr_ability--Attack-of-Opportunity` |д-р| только жалом

**Хитиновые шипы (Chitinous Spines)**: Существо, схваченное колючим эвриптеридом в начале своего хода получает 2d6 колющего урона.

----------

**Скорость**:
40 футов,
планья 40 футов


**Ближний бой**: |д-1| клешня +15 [+10/+5],
**Урон** 2d8+4 рубящий
+ :ref:`cr_ability--Grab`

**Ближний бой**: |д-1| жало +15 [+10/+5],
**Урон** 2d6+4 колющий + яд колючего эвриптерида

**Яд колючего эвриптерида (Eurypterid Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 22
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d8 урона ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d8 урона ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 2` (1 раунд)
| **Стадия 3**: 2d8 урона ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 3` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst